[Human_chain_in_Taiwan_2004.JPG](https://zh.wikipedia.org/wiki/File:Human_chain_in_Taiwan_2004.JPG "fig:Human_chain_in_Taiwan_2004.JPG")活動\]\]
[Hands_Across_America_in_Gaithersburg,_Maryland_(May_1986),_by_Judy_Christensen.jpg](https://zh.wikipedia.org/wiki/File:Hands_Across_America_in_Gaithersburg,_Maryland_\(May_1986\),_by_Judy_Christensen.jpg "fig:Hands_Across_America_in_Gaithersburg,_Maryland_(May_1986),_by_Judy_Christensen.jpg")。\]\]

**人链**是一种人们手拉手以显示团结的政治[示威的形式](../Page/示威.md "wikilink")。人链组织者声称的参加人数通常高于政府部门报告的人数。

## 著名事件

著名的人链事件，按年代顺序见下表：

<table>
<thead>
<tr class="header">
<th><p>日期</p></th>
<th><p>事件</p></th>
<th><p>地点</p></th>
<th><p>规模</p></th>
<th><p>目的</p></th>
</tr>
</thead>
<tbody>
<tr class="odd">
<td><p>1983</p></td>
<td></td>
<td><p>英国<a href="../Page/伯克郡.md" title="wikilink">伯克郡</a></p></td>
<td><p>4万至8万人</p></td>
<td><p>抗议<a href="../Page/美国.md" title="wikilink">美国在</a><a href="../Page/西德.md" title="wikilink">西德装置</a><a href="../Page/核导弹.md" title="wikilink">核导弹</a></p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p>1986年5月25日</p></td>
<td></td>
<td><p><a href="../Page/美国.md" title="wikilink">美国</a></p></td>
<td><p>500万</p></td>
<td><p>为消灭饥饿筹款的慈善活动</p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p>1989年8月23日</p></td>
<td><p><a href="../Page/波羅的海之路.md" title="wikilink">波羅的海之路</a></p></td>
<td><p><a href="../Page/爱沙尼亚.md" title="wikilink">爱沙尼亚</a>、<a href="../Page/拉脱维亚.md" title="wikilink">拉脱维亚</a>、<a href="../Page/立陶宛.md" title="wikilink">立陶宛</a></p></td>
<td><p>200万人</p></td>
<td><p>要求<a href="../Page/爱沙尼亚.md" title="wikilink">爱沙尼亚</a>、<a href="../Page/拉脱维亚.md" title="wikilink">拉脱维亚</a>、<a href="../Page/立陶宛.md" title="wikilink">立陶宛独立</a>，1991年8月23日又举行类似的烛光游行</p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p>1997</p></td>
<td><p>XII World Youth Day, 1997</p></td>
<td><p><a href="../Page/法国.md" title="wikilink">法国</a><a href="../Page/巴黎.md" title="wikilink">巴黎</a></p></td>
<td><p>400,000</p></td>
<td><p>环绕巴黎36公里长，面向外侧，象征要求和平</p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p>2000</p></td>
<td><p>拉丁美洲禧年2000</p></td>
<td><p><a href="../Page/德国.md" title="wikilink">德国</a></p></td>
<td><p>5万人</p></td>
<td><p>提倡免除<a href="../Page/发展中国家.md" title="wikilink">发展中国家债务</a></p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p>2004年7月25日</p></td>
<td><p>以色列人链</p></td>
<td><p>从古什卡蒂夫（临近<a href="../Page/加沙地带.md" title="wikilink">加沙地带的犹太定居点</a>），到<a href="../Page/耶路撒冷.md" title="wikilink">耶路撒冷</a><a href="../Page/西墙.md" title="wikilink">西墙</a>，长90公里</p></td>
<td><p>13万人（根据警察说法）；20万人（根据组织者说法）</p></td>
<td><p>反对总理<a href="../Page/阿里埃勒·沙龙.md" title="wikilink">阿里埃勒·沙龙的单边行动计划</a>（包括拆除古什卡蒂夫犹太定居点）</p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p>2004年2月28日</p></td>
<td><p><a href="../Page/228百萬人手牽手護台灣.md" title="wikilink">228百萬人手牽手護台灣</a></p></td>
<td><p>北起<a href="../Page/基隆市.md" title="wikilink">基隆市</a><a href="../Page/和平島.md" title="wikilink">和平島</a>，南至<a href="../Page/屏東縣.md" title="wikilink">屏東縣</a><a href="../Page/鵝鑾鼻.md" title="wikilink">鵝鑾鼻</a>，长約500公里</p></td>
<td><p>約200萬人[1][2][3][4]</p></td>
<td><p>反對<a href="../Page/中華人民共和國.md" title="wikilink">中華人民共和國部署針對台灣的</a><a href="../Page/飛彈.md" title="wikilink">飛彈設施以及支持</a><a href="../Page/中華民國全國性公民投票#第一案.md" title="wikilink">反飛彈公投</a>。</p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p>2006年5月1日</p></td>
<td></td>
<td><p><a href="../Page/美国.md" title="wikilink">美国</a><a href="../Page/纽约.md" title="wikilink">纽约</a></p></td>
<td><p>1万2千人 (根据CNN <a href="http://www.cnn.com/2006/US/05/01/immigrant.day/index.html">1</a>)</p></td>
<td><p>抗议国会H.R. 4437法案强化移民检查</p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p>2013年9月11日</p></td>
<td><p><a href="../Page/加泰羅尼亞之路.md" title="wikilink">加泰羅尼亞之路</a></p></td>
<td><p><a href="../Page/西班牙.md" title="wikilink">西班牙</a><a href="../Page/加泰羅尼亞.md" title="wikilink">加泰羅尼亞</a></p></td>
<td><p>160万人[5]</p></td>
<td><p>400公里長，<a href="../Page/加泰羅尼亞國家大會.md" title="wikilink">加泰羅尼亞國家大會提出并实施的一个活动</a>，以爭取<a href="../Page/加泰羅尼亞獨立運動.md" title="wikilink">加泰羅尼亞獨立</a>。</p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p>2014年6月8日</p></td>
<td></td>
<td><p>从<a href="../Page/杜兰戈_(西班牙).md" title="wikilink">杜兰戈到</a><a href="../Page/潘普洛纳_(西班牙).md" title="wikilink">潘普洛纳</a>，遍及整个<a href="../Page/巴斯克地区.md" title="wikilink">巴斯克地区</a>[6]。</p></td>
<td><p>超过150,000</p></td>
<td><p>123 km long Human chain organized by <a href="../Page/Gure_Esku_Dago.md" title="wikilink">Gure Esku Dago</a> for the <a href="../Page/Self-determination.md" title="wikilink">Self-determination</a> of the <a href="../Page/Basque_Country_(greater_region).md" title="wikilink">Basque Country</a>.[7]</p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p>2016年7月1日</p></td>
<td><p>手牽手圍繞太平山活動</p></td>
<td><p><a href="../Page/香港.md" title="wikilink">香港</a><a href="../Page/太平山_(香港).md" title="wikilink">太平山頂</a></p></td>
<td><p>5,000 左右[8]</p></td>
<td><p>希望能藉今次活動為港人帶來「正能量」</p></td>
</tr>
</tbody>
</table>

\==參考資料==

<references/>

[Category:抗议方式](../Category/抗议方式.md "wikilink")
[Category:链](../Category/链.md "wikilink")
[Category:人链](../Category/人链.md "wikilink")

1.  [手牽手護台灣
    兩百萬人破台紀錄](http://www.appledaily.com.tw/appledaily/article/headline/20040229/747784/),
    [蘋果日報 (台灣)](../Page/蘋果日報_\(台灣\).md "wikilink"), 2004年02月29日

2.  [和平反飛彈
    二二八全台「發聲」](http://www.libertytimes.com.tw/2004/new/feb/26/today-fo1.htm)
    , [自由時報](../Page/自由時報.md "wikilink"), 2004年2月26日

3.  [牽手護台灣
    向世界發聲](http://www.newtaiwan.com.tw/bulletinview.jsp?bulletinid=52502)
    , [新台灣新聞周刊](../Page/新台灣新聞周刊.md "wikilink"), 2004/03/01

4.  [手護台灣／洛杉磯時報：台灣用行動抗議中國飛彈佈署](http://www.ettoday.com/2004/03/01/11093-1594164.htm)


5.  [TV3](https://web.archive.org/web/20130911211625/http://www.324.cat/11-setembre)

6.

7.
8.